Моя лента
Войти
Зарегистрироваться
  
Наверх 
NBA.COM
Команды
Глобал
Сайт по умолчанию
Главная
 
Блоги
 
Подкасты
 
Статусы
 
Fantasy
 
Трансферы
 
Матч-центр
 
Стиль
 
Прогнозы
 
Рейтинг букмекеров
Sports.ruNBA
Барселона
 
Лента
 
Плей-офф
 
Календарь
 
Таблица
 
Статистика
 
Видео
 
Статусы
 
Команды
 
Игроки
NBA StoreNBA League Pass
 
Блог Переключая каналы
9 ноября 2015, 17:30
4
3
Вы подписаны на этот блог

Отписаться
Подписаться
Длинный текст на смерть длинных текстов
Теги Билл Симмонс НБА НФЛ Американский футбол


Несмотря на название, это будет относительно короткий тест про проблему, заслуживающую большего, но для начала давайте поиграем в игру. Запомните цифры: 16, 40, 86, 61, 9. Запомнили? Я потом расскажу, для чего.

Так вот. У меня, как у любого другого человека с двумя маленькими детьми, женой и работой, имеющей девизом классическое «Понедельник начинается в субботу», практически не остается времени на то, чтобы читать что-то в интернете. Панель быстрого доступа в Firefox не даст соврать: «реддит» (несколько раз в день – ветки, посвященные NFL и «Миннесоте»), sports.ru (пару раз в течение дня – ответы на комментарии в моем блоге, плюс лента подписки), NFL.com (раздел «Fantasy» вечером в четверг – мы с женой соревнуемся, кто из нас худший прогнозист результатов матчей). Последней спортивной «закладкой» до недавнего времени был Grantland.com. Я начал читать «Грантланд» с того момента, когда Билл Симмонс объявил в твиттере «Мы открываемся!» (тогда, четыре года назад, у меня еще было время на ленту твиттера). В число постоянно посещаемых сайтов «Грантланд» попал, когда я сказал себе, что я не хочу знать мнение нескольких футбольных аналитиков; мне хватит одного, пишущего наименее банальные вещи. Выбор пал на Билла Барнуэлла с «Грантланда». В конечном итоге, «Грантланд» остался единственным спортивным сайтом, на котором я мог провести время просто кликая по ссылкам и читая случайные материалы. Но если вы сейчас наберете в браузере grantland.com, то вы увидите то же, что и я неделю с небольшим назад: «Это было отличное время. Спасибо за то, что вы были с нами эти четыре года».

Кстати. Вы помните цифры, которые я вам назвал в начале? Проверьте! Если забыли, посмотрите на них еще раз, это важно. Мы к этому еще вернемся.

Даже если вы никогда не слышали про «Грантланд», вы все равно знаете про Билла Симмонса. Симмонс, за неимением лучшей аналогии, это американский вариант Гомельского (может даже обоих), помноженного на Уткина и возведенного в степень Маламуда. Симмонс способен писать о любом спорте, даже о том, в котором он чудовищно невежественен, и почти всегда у него получится хорошо. Симмонс – это редкий тип американского журналиста, который предпочитает анекдоты фактам, и который умеет элегантно натянуть сову собственного мнения на любой глобус, не выглядя при этом самодовольным ослом. Переводов Симмонса на «Sports.ru» столько, что их хватит на отдельный сайт. И вот, четыре года назад, этот самый Билл Симмонс совместно с его тогдашним работодателем ESPN открыл «Грантланд», буквально заповедник симмонсов: много слов на любую (вообще любую) тему. Вот, к примеру, из последнего:

Репортаж с чемпионата лесорубов в Висконсине (три с половиной тысячи слов и три фотографии);
Список пятидесяти сцен, которые не появятся в перезапуске «Секретных материалов» (две тысячи слов, два кадра из фильма);
Статья про начало тренерской карьеры легенды NBA Грегга Поповича (четыре тысячи слов, два фото).
Ну и так далее. Авторы, собранные Симмонсом, писали о хип-хопе; европейском футболе; о том, почему московский ЦСКА раз за разом проигрывает в баскетбольной Евролиге; о политике; о влиянии на людей компьютерных игр, в которых можно убивать других людей; о рестлинге; о лучших ролях Тома Круза – обо всем, имевшим отношение к спорту и культуре. И при этом большинство статей были безобразно длинными. На упомянутую выше статью про Олимпиаду Лесорубов у меня ушло 11 минут – то есть больше, чем средний пользователь проводит на Sports.ru за целый день. Прочтение пары материалов с «Грантланда» гарантировано занимало у меня больше времени, чем посещение остальных спортивных сайтов вместе взятых, но, поскольку написано было чертовски талантливо, я все равно читал. Я и еще примерно семь миллионов уникальных посетителей каждый месяц. А потом ESPN закрыла «Грантланд» без объяснения причин.

…Цифры! Вы еще помните цифры? 16, 40, 86, 61, 9! Пожалуйста, сосредоточьтесь на них, умоляю.

Естественно, неожиданное закрытие такого самобытного и популярного проекта породило множество теорий заговора. ESPN мстит Симмонсу, которого они уволили несколько месяцев назад, уничтожая его любимое детище. Или – вместе с Симмонсом ушли талантливые авторы, поэтому сайт стал умирать. Или – оказалось, что «Грантланд» не приносил денег. Или вот, с подачи Миши Калашникова – сайт умер, потому что наступила смерть лонгридов (длинных текстов). Все эти гипотезы (и множество других, более менее сводимых к исходным четырем) неверны по отдельности, но довольно точно описывают ситуацию все вместе.

В ESPN, похоже, действительно не знали, что делать с «Grantland» после того, как они уволили Симмонса в мае 2015-го. С одной стороны, новый главный редактор вроде бы сохранил все, как было раньше, и популярность сайта продолжала медленно увеличиваться. С другой стороны, потеря души проекта, каковой и был Симмонс, рано или поздно начала бы сказываться. А если и нет – то ситуация все равно оставалась бы щекотливой. Представьте, что ваша бывшая жена или девушка была художником и оставила на стене дома, где вы жили вместе, великолепную картину. А потом вы разошлись. Но все знакомые и не знакомые вам люди каждый день, проходя мимо, все еще останавливаются и рассматривают эту картину. Экскурсоводы включили ее в число достопримечательностей города и приводят туристов. Меня бы это в какой-то момент напрягло, и я бы съехал. А в ESPN решили просто побелить стену.

Если же мы говорим о смерти лонгридов, у меня плохие новости. Длинные тексты умерли давным- давно, задолго до того, как вы выбросили свой модем для телефонной линии. Вы все еще можете назвать цифры, которые я попросил вас запомнить вначале? Я ведь еще и повторил их чуть позже. Помните?

Если да – можете собой гордиться, вы представитель исчезающего меньшинства.

Если нет – ничего страшного. Вероятно, у вас просто плохая память на цифры. Другое возможное объяснение: вы – золотая рыбка.



Согласно отчету о результатах социологического исследования, опубликованному Microsoft в 2015-м году, средний человек в возрасте от 18 до 24 лет способен сосредоточиться на чем-либо не более чем на 8 секунд. Это так называемый attention span, период непрерывной фокусировки внимания. Пятнадцать лет назад эта цифра составляла 12 секунд. У золотой рыбки этот показатель равен девяти секундам. То есть, если взять усредненного «вчерашнего тинейджера» и посадить в лабиринт, типа таких, на которых проверяют обучаемость мелких грызунов, то он будет беспомощно тыкаться в стены, так как паталогически не способен сфокусировать внимание на время, достаточно долгое, чтобы запомнить детали маршрута. А если оставить ему мобильный телефон, то он не выйдет никогда. («Что вы делаете, когда ничем не заняты?» Ответ 77% респондентов – «Достаю мобильник»).

Другие исследования дают еще более точную картину современного потребителя контента в интернете. Средняя длина видео, просматриваемого в сети – меньше трех минут. Половина всех просмотренных веб-страниц имеет не больше 110 слов. Страницы, сравнимые по размеру со статьями на «Грантланде» – типичный лонгрид – составляют 4% от общего числа. И их почти никогда не дочитывают до конца. То, что я сейчас пишу, большинство просто проскроллит или прочитает по диагонали, если только я не вставлю сюда картинку с полуобнаженной теткой.

«У нас не всегда есть время на то, чтобы рассказать историю, так что создавайте заголовки, которые вместят в себя все» – фраза из того все того же доклада. Теперь вы, надеюсь, понимаете, откуда растут ноги у этих бесящих вас заголовков на главной странице?

Все это подводит нас к простому выводу. Лонгриды мертвы, потому что даже в самом лучшем случае, – каковым и был «Грантланд» – их аудитория будет в 10 раз меньше, чем у сайта с новостями, гифками и видео лучших моментов. От общего количества уникальных посетителей всех сайтов ESPN «Грантланд» давал только 10%. И не надо льстить себе предположением, что это были лучшие десять процентов. Как раз наоборот. С точки зрения ESPN, с точки зрения бизнеса, лонгриды и их читатели – бесполезный мусор. И все потому, что никто до сих пор не придумал, как лонгрид можно продать.

На «Грантланде» не было ни баннеров, ни рекламных «флешек», распахивающихся во весь экран, ни всплывающих окон. Отчасти это объяснялось политикой, проводимой Симмонсом, но, по большей части, тем, что современная модель интернет-рекламы не работает на текстах больших объемов. Лонгрид – это один просмотр баннера в десять минут. Текст на две-три тысячи слов убивает рекламу эффективнее любых блокировщиков. Ваш лонг-рид, который редактор поместил на главную sports.ru, только что украл у сайта энную сумму денег – он отвлек на себя внимание читателей, которые могли бы кликать и кликать. Знаете, почему на некоторых сайтах, которым по долгу службы положено размещать длинные статьи – например, детальные обзоры бытовой или компьютерной техники – все эти материалы разбиваются на несколько страниц? Правильно: потому, так получается больше просмотров рекламы.

Так что «Грантланд» был убыточным всегда, с самого начала. Над картиной на стене, нарисованной вашей бывшей, во время дождя нужно ставить зонт, зимой укрывать от снега, а летом – от прямых солнечных лучей. В те четыре года, пока вы были вместе, это казалось милым, но сейчас просто достало, сил нет.

Таким образом, получается, что закрытие «Грантланда» было неизбежным. Даже больше – само существование «Грантланда» в течение всех этих лет было чудом, которому мы обязаны одному единственному человеку – Биллу Симмонсу. В какой-то момент боссы ESPN решились дать ему много денег, чтобы построить журналистскую утопию. Утопия привлекла семь миллионов постоянных читателей, каждый из которых принес ESPN по ноль долларов ноль центов. Посчитали – прослезились.

Остается найти ответ на один последний вопрос. Почему за четыре года расцвета лонгридов не было найдено приемлемой бизнес-модели для зарабатывания на них денег? 10% от общего числа пользователей это мало, но все же больше, чем ничего.

Мой вариант: потому что никто толком и не пытался. Самой ESPN это было банально не нужно – они зарабатывают другими способами (телевизионные деньги в первую очередь, затем подписка на основном сайте, плюс что-то перепадает с журнала). А все остальные просто смотрели на «Грантланд», раскрыв рот. Эпитафии «Грантланду» на прошлой неделе появились чуть ли ни в каждом крупном издании; я прочел примерно дюжину, выискивая идеи или хотя бы намеки на идеи, как подобный сайт мог бы зарабатывать. Не нашел ничего. Лучший вариант звучал так:  Симмонсу нужно было брать деньги за рекламу в подкастах. В подкастах! Еще раз: лучшая из предложенных моделей монетизации сайта с длинными текстами полностью игнорирует длинные тексты.

Так что это не лонгрид мертв. По-настоящему мертвы мозги маркетологов и рекламщиков, которые почти двадцать лет – время активного существования интернета – не могут придумать ничего, отличного от баннера на странице или рекламной врезки в видео- или аудио-трансляции. За исключением новых технологий (полноэкранный флеш, который мы все так любим) и идеи показывать баннеры адресно (тому, кто недавно гуглил «ботинки для лыж» подсовываем рекламу ботинок для лыж, самих лыж и палаток), все остальное в рекламном бизнесе – каменный век. Научиться зарабатывать на тех, у кого нет желания кликать на провокационные заголовки, на тех, кто любит читать то, что не помещается в лимит предела фокусировки золотой рыбки – для этого понадобится новый Эдвард Бернейс. Впрочем, лучше, пожалуй, без нового Бернейса. С него станется убедить всех в том, что чтение опасно для здоровья.

Топовое фото: Gettyimages.ru/Rob Loud

Автор  
Tikonderoga 
Подписаться
 
 +576
4
3
Вы подписаны на этот блог

Отписаться
Подписаться
КОММЕНТАРИИ
Что думаете о происходящем?
Комментарии модерируются. Пишите корректно и дружелюбно.

С диалогами
По дате
Лучшие
Актуальные
Друзья

Дмитрий Янушкевич  
9 ноября, 2015, 10:32
+150
На самом деле всё просто и сложно одновременно.

Если что: я прочёл весь текст. :)

Первое.

Фокус внимания на 8 секунд. Сейчас 2015 год. Пятнадцать лет назад был 2000. Я в ноябре 2000 года был на первом курсе института (родился я в 1982 году). Мой первый компьютер папа купил мне, когда я был в 10 классе. То есть за два года до этого. В интернете я впервые был в 2001 году. У меня была отличная телефонная линия и винмодем на 56к при подключении выдавал эти самые 56к! Это было счастье!

2000 год. Я читал книги, играл в игрушке на ПК (затёртый до дыр Fallout 2 в переводе Фаргуса, и новёхонькая Диабло 2!), гулял и катался на велике. А зимой играл в хоккей на замерзшем озере в лесу. И уже почти не ходил в качалку, ибо учеба начала отнимать слишком много времени. 

Автор, да меня окружало на три порядка меньшее количество информации, чем сейчас! Три порядка - это 1000 раз. А время внимания снизилось за эти 15 лет в полтора раза. Я считаю, что человечество должно быть счастливо, что оно даже не деградировало, а, скорее, наоборот - стало лучше. Нет, правда!

Я, человек, отчаянно любящий читать, в последнее время всё меньше нахожу на это свободное время. Я даже на работу стал ездить на метро, чтобы почитать было время.

Второе.

Про запоминание пяти чисел: вы так и не смогли объяснить моему мозгу, что это НАДО запомнить. А потом ещё и доказали, что можно было и не запоминать. Я помню расстояние от Земли до Солнца, высоту Эвереста и глубину Марианской впадины, номер рабочего телефона, своего, маминого и папиного сотовых (много кто этим может хвастануть?), "Парус" Лермонтова, чемпионов Кубка Гагарина по годам и состав русской пятёрки в Детройте конца прошлого века. Но я так и не понял, зачем мне запоминать эти пять чисел. Простите.

Третье.

Про рекламу и каменный век. Принцип Парето помните? 20% юзеров приносят 80% дохода. Задача простая: увеличить в абсолютном количестве эти 20%, чтобы в абсолютной сумме увеличился доход с них. Зачем придумывать что-то для длинных текстов, если проще их убрать и разбить? Я вам скажу больше: с точки зрения денег надо вообще запретить длинные тексты. И всё, проблема решена. И да: я не работаю в рекламном бизнесе и никогда не работал. Это просто здравый смысл.

Итог: длинные тексты будут умирать, если уже не умерли. К сожалению для меня, и, судя по всему, для вас.

И ничего с этим мы не сможем сделать.

По поводу всего остального: всё не так плохо!
 
Дмитрий Янушкевич  
9 ноября, 2015, 10:52
+2
Ответ на комментарий пользователя Дмитрий Янушкевич
*в ноябре 2000 года я был на втором курсе и играл в игрушкИ.

А сейчас у меня детские ошибки в написанном комментарии :(
 
Edward XVII  
9 ноября, 2015, 11:54
+2
Ответ на комментарий пользователя Дмитрий Янушкевич
я кстати на днях написал большой текст - как раз про любовь к чтению и ее последствиях. серьезный такой текст, искренний, с некоторым юмором, писал ночь не останавливаясь.. думал может быть даже обупликовать в блоге тут.. но он получился таким большим что я понял что его никто никогда не прочитает. ну и не стал конечно...
 Показать еще 7 комментариев

Clayman  
9 ноября, 2015, 12:24
+22
Лонгридов на баскеттрибуне вообще хватает: Рахон, Хрусталев, Свиридов, Сприкут, Панченко - это я только самых известных перечислил)
 
Роман Сприкут  
9 ноября, 2015, 12:51
+9
Ответ на комментарий пользователя Clayman
Да какие же у меня лонгриды, у меня обрывочно-короткий жанр, тексты-подборки. Лонгриды я совсем не умею писать, из-за чего мне грустно.
 
Clayman  
9 ноября, 2015, 13:09
+2
Ответ на комментарий пользователя Роман Сприкут
Подборки хорошо расписать тоже надо уметь, а не просто фоточек и цифорок понатыкать)
 Показать еще 3 комментария

dimon13  
9 ноября, 2015, 09:04
+4
Даёшь обратно лонгриды на Спортс.ру!!!
 
Clayman  
9 ноября, 2015, 12:20
+20
Ответ на комментарий пользователя dimon13
Вон, Шкипер пишет гигантские тексты в серии "Галерея не сыгравших". 10-30 плюсов за текст.
 
king_Eric  
9 ноября, 2015, 13:41
+4
Ответ на комментарий пользователя Clayman
Всегда не понимал, почему эти посты не на главной? Гордость баскет. трибуны, я всегда в шоке от прочитанного.
 Показать еще 3 комментария

AlexandR  
9 ноября, 2015, 10:37
+35
По пути авторских размышлений задолго до того, едва ли не первым в мире, уже прошел Роман Мун. Из чего сделал практический вывод.
 
Tikonderoga  
9 ноября, 2015, 19:02
+1
Ответ на комментарий пользователя AlexandR
Какой вывод, если не секрет?
 
AlexandR  
9 ноября, 2015, 19:31
+2
Ответ на комментарий пользователя Tikonderoga
Очевидно, краткость - сестра кликов.
 
Feanturi  
9 ноября, 2015, 11:33
+27
Как представитель бесполезного мусора, ответственно заявляю: пока остаются такие авторы, как Вы, лонгрид не умер) В конце концов, для сайтов типо sports, если одна из 100 ссылок является лонгридом, не так уж и страшно, нет?
 
Edward XVII  
9 ноября, 2015, 11:51
+19
Леша, замечательный текст! очень хорошо и правильно все написал. я тоже три года плотно сидел на грантланде и тратил на него больше всего времени в интернете и почти треть всего своего чтения - больше чем даже на The Economist... с одной стороны был расстроен что его закрыли - тексты там и правда бывали очень крутые временами - но было даже немного облегчения, что теперь можно с этого соскочить и может быть читать что то более полезное чем статьи проамериканский спорт и кино.. 

то что тенденция такая существует и ей уже сотни лет - это давно факт. пару веков назад люди читали только толстенные романы в основном, часто могли месяцами читать одну книгу (а писали их вообще годами), и даже письма друг другу люди писали десятками страниц от руки - их даже потом можно было издавать как отдельные книги, как образец высокой литературы. потом жизнь стала ускоряться и сначала с романов люди перешли на повести, потом на рассказы, потом на статьи, потмо на блоги, потом на заметки, потом на твиты... скоро все чтение будет упираться только в эмоджи и картинки... чтобы занимало 5-10 секунд максимум. и общение аналогично - от длинных писем к коротким, потом открытки, потом телеграммы, потом смс, вотсап, опять эмоджи и тд... раньше было время вести дневники и писать 5 страниц впечатлений от каждого дня... теперь лучший дневник - это инстраграмм - сделал фотку, нашел 2 хештега - по сути запомнил момент или день...

у меня самого всегда были проблемы с концентрацией, синдром дефицита внимания, с детства был очень активный и неусидчивый, не мог долго делать что то одно, хотя читал запоем часами. и цифры я запомнил - просто финансист и хорошая память на цифры. но и мне тяжело взять и а раз прочесть целый текст на грантланде, даже очень интересный. я поступал так - открывал сразу 5 их текстов и постоянно через 1-2-3 минуты переключался между ними. потом оставлял все на середине и мог вернуться вечером или на следующий деньт и дочитать. некоторые тексты я читал почти неделю. некоторые просто печатал и носил с собой. я так много что читаю. но в общем такой формат и правда выбивается из современных норм и тенденций. 

тем не менее любители почитать такое были - и насчет монетизации ты прав. любую аудиторию можно монетизировать. такую как здесь можно по сути только одним способом - подписка. собственно как и espn insider. там тоже бывают неплохие длинные тексты, пусть и не такие как на грантланде, но их же монетизировали. хочешь читать - плати и читай. ну и аналогично многие журналы - тот же любимый The Economist - где есть и короткие статьи - но есть и весьма длинные и серьезные исследования на разные темы жизни человечество - от технологий до культуры, не только политика и экономика... там покупаешь годовую подписку и читаешь на любых устройствах. такая модель может существовать только так. я не вижу альтернатив. думаю грантланд в чем топодобном и возродится. уже без еспн.
 
alex@bay  
10 ноября, 2015, 20:23
0
Ответ на комментарий пользователя Edward XVII
Да никуда эти "лонгриды" не денутся. Авторы по крайней мере и их творения. Раскидает их только по разным блогам, разве что. Некоторые останутся в ESPN колумнистами. B/R спасет остальных. :)
 
Михаил Калашников  
9 ноября, 2015, 14:37
+5
Спасибо за пост, рад, что вы написали про Grantland, ждал интересных мнений.

Насчет монетизации есть одно дополнение. Главный тренд последних лет - спецпроекты и native ads, когда редакция делает что-то вместе с брендом. BuzzFeed вообще обычные баннеры не размещает, только спецпроекты и видеорекламу. Это требует усилий и от отдела продаж, и от редакции, но пока что единственный вариант, который работает для не совсем специализированных медиа. Одними баннерами нельзя окупить что-то более сложное, чем AdMe (и то, у AdMe это получается, потому что они умеют добиваться максимального охвата, это тоже искусство).

Жаль, не рассматривался вариант переделать Grantland во что-то вроде Medium или "Трибуны" Sports.ru, кажется, могло бы получиться.
 
Tikonderoga  
9 ноября, 2015, 19:18
+6
Ответ на комментарий пользователя Михаил Калашников
"Жаль, не рассматривался вариант переделать Grantland во что-то вроде Medium или "Трибуны" Sports.ru"

И Medium и "Трибуна" страдают от одного и того же - нехватки редакторов. Пока количество авторов небольшое, можно самостоятельно выбрать тех авторов, которых интересно читать. Когда проект разрастается, уследить за всем уже невозможно. Я, к примеру, уже не помню, когда я последний раз подписывался на новый блог на "Трибуне", читаю свою ленту и все. Не потому, что все новые плохие, конечно - просто отслеживать очень трудно. 

А давать фунцкию модерации пользователям ("голосуйте плюсами") чревато тем, что вся условная "главная" будет в футболе.
 
Niklas91  
10 ноября, 2015, 00:34
+4
Ответ на комментарий пользователя Tikonderoga
Полностью согласен про Трибуну и новые блоги. Но в смерть лонгридов не верю. 

Как читал ваши тексты, так и продолжу читать. Как читал тексты про кроссовки вашего коллеги, так и продолжу читать.

А тексты с главное как прокручивал от картинки к картинке так и прокручиваю, и вряд ли что-то изменится. По мне так контент важнее длинны.
 
BrooksLaich  
9 ноября, 2015, 12:15
+10
Какое глупое слово - "лонгрид".Длинный текст?Долгое чтиво?Для кого то и этикетка на свитере(сзади такая,за шиворотом) - лонгрид,потому что терпения прочитать не хватит.Длинный текст,по-моему,вполне хорошее название.

Вывод из всего этого мне понравился.Люблю этот блог,хотя и мало что понимаю в американском футболе.
 
*tlk*  
9 ноября, 2015, 19:36
+2
Ответ на комментарий пользователя BrooksLaich
Есть простое русское слово "эссе".) Оно же покрывает и лытдыбр. Но всем как обычно тут_из_лурка
 
Виктор Майоров  
9 ноября, 2015, 20:55
+7
В чат врывается хозяин Аттце. Итак, что можно сказать - средний размер текста моего блога составляет порядка 33 листов в ворде, но опять же в основе своей это не лонгрид, а табличный жанр. Меня читают не так уж и много, порядка 30-40 тысяч просмотров, причем некоторые на высочайшем уровне (знаю с первый уст, что мой пост про историю посещаемости Чемпионата СССР заценил Сергей Иванов). 

Да, мои плюшки не лонгрид и расти мне до уровня Симмонса веков так шестьдесят. Но блин, лонгриды и эпические посты должны жить. Хоть в виде любительской журналистики, хоть в формате отдельной книги с потрясными тру-стори.
 
nba2015  
10 ноября, 2015, 16:02
+2
Ответ на комментарий пользователя Виктор Майоров
Ваш пост о посещаемости стадионов не имеет ничего общего с жанром эссе. Он очень информативный и познавательный, проделана большая работа, красиво все оформлено, что и было оценено по достоинству. Но эссе - это то, что можно потом написать как раз на базе подобного текста. С хорошим русским языком, стилем, внутренне структурированным сюжетом, интригой, меткими и глубокими мыслями и затем только выводом. 

Эссе - это литературный жанр, который может быть применим и к спорту, но это жанр. Кстати, необязательно он должен быть очень длинным. Выше по ссылке текст про молодого Поповича как раз не такой длинный и довольно простой. Сам Симмонс конечно много выше уровнем, но не суть. Суть в том, что тех, кто может совмещать знания, хорошее понимание предмета, иметь авторский стиль и хороший литературный язык в современном мире очень и очень мало. Хоть на русском языке, хоть на английском. Это не востребовано широкой аудиторией, это труднее монетизировать так, чтобы приносило прибыль, это несовременно. И это грустно, так как подобные тексты из Грантлэнда делали нас умнее, развивали стилем и вкусом авторов, помогали лучше понять игру. А миллион 10-строчных собщений #прямо сейчас это сделать неспособны, как и самые популярные посты, где нет ни единой мысли, а есть много гифок, красочных сплетен, скандальчиков и суперкрасивых моментов игры. Тренд - именно такие посты и сообщения, которые дают авторам славу и хорошо моентизируются баннерами и рекламой. Чем проще, быстрее, на современном джибрише англотерминов русскими буквами, тем больше шансов на успех. 

Вот что висит на первой странице баскетбола на спортсе и все это прекрасно иллюстрирует:

www.sports.ru/tribuna/blogs/sviridov/856676.html

И это при том, что Свиридов написать эссе может: и русский язык у него хороший, и понимание предмета есть.
 
пользователь заблокирован  
9 ноября, 2015, 13:14
+9
Может дело в том, чтоитот кто сможет осилить т.н. "лонгрид" просто неведеца нарекламу всякого гомна? И просто так условный свежий айфончег не впаришь?
 
Edward XVII  
9 ноября, 2015, 13:42
+7
решил опубликовать свой лонгрид о лонгридах и их опасностях... а почему бы и нет, не ради же монетизации... www.sports.ru/tribuna/blogs/livesportreport/856582.html
 
Владимир Данилов  
9 ноября, 2015, 12:59
+5
Очень, очень крутой текст. Один из лучших, что Я читал на спортсе. И уж точно самый полезный.
 
angishax  
9 ноября, 2015, 16:47
+6
Как-то грустно от того, что лонг риды не "продаются" в современном мире. А почему бы не попробовать кому-нить сделать из таких материалов "элитный" спортивный сайт с платной подпиской? Например, Дудьлэнд. Перевести туда всех крутых лонгридеров спортса, сделать сайт без рекламы и "сисек". Школьники отсеются сами по себе, ибо не в состоянии платить за контент, а значит и не будет бессмысленных холиваров в комментариях типа "месси круче роналду". Идилия, как по мне - готов бы был платить определенное количество евро в месяц за это. Я один такой?)
 
Вадим Лукомский  
9 ноября, 2015, 15:26
+5
Спасибо, интересный текст!

Но лично у меня язык не повернется назвать Grantland «журналистской утопией». Скорее походило на попытки тешить эго Симмонса. Дать ему почувствовать себя талантливым редактором, развивающим молодых в духе правильной журналистики. При этом тезис, что ему не пытались помочь очень верный, учитывая, как Симмонс после ухода сумел продать свой подкаст (если не изменяет память около 5 млн в год на рекламе у одного подкаста, около 6 млн в год было у всего Grantland, включая подкаст).

Для меня настоящая лонгридная утопия – это The Blizzard. Топовые авторы пишут вневременные длинные тексты. Абсолютно все качественно. Вообще нет попсы. Конечно, их смешно сравнивать с Grantland по размаху и их вообще нельзя бизнесом назвать, наверно, но в плане... эээ, чистоты принципов они крутые. Пока есть такие ребята, есть лонгрид – пускай только у меня в списке на прочтение, а не как формат, но есть!
 
Navi88  
9 ноября, 2015, 20:02
+4
3 статьи за неделю в этом блоге!?

событие не равное, но близкое, закрытию грэтленда
 Создать блог
СВЕЖИЕ ЗАПИСИ В БЛОГЕ
300 (на самом деле пять) лет в интернете 47  
18 ноября 2015, 07:12
Длинный текст на смерть длинных текстов 164  
9 ноября 2015, 17:30
«Снимай штаны, йо!» Как «Вашингтон» пытается отстоять свое право быть «Краснокожими» 27  
6 ноября 2015, 08:52
WNF8: Экватор 10  
4 ноября 2015, 17:24
Кто следующий? 24  
14 октября 2015, 18:05
В двух FG от рая 24  
8 октября 2015, 04:17
WNF3: Медвежья интермедия 12  
30 сентября 2015, 19:08
WNF2. В поисках контекста 17  
24 сентября 2015, 10:32
Impressum
О Sports.ru
Редакция
Контакты
Вакансии
Реклама
Промокоды Sports.ru
Документы
Пользовательское соглашение
Как пользоваться сайтом
Информация для правообладателей
Информация об ограничении Reuters
Политика конфиденциальности
Архив
Все новости
Все материалы
Все теги
Sports.ru повсюду
Мобильное приложение Sports.ru
iOS Android
160 приложений о командах и клубах
RSS-потоки Мобильный сайт
Sports.ru в соцсетях
Facebook
ВКонтакте
Twitter
Telegram
Instagram
Flipboard
Обратная связь
Сообщить об ошибке
Административный блог
Как устроено сообщество
За что начисляется рейтинг
1998 — 2019 © Sports.ru18+  
